中日韓經貿部長會議確認 推動2020年簽署RCEP

上報 國際中心
2019年12月23日 上午8:14

中日韓經貿部長會議22日在北京召開，三方同意積極推動2020年內簽署區域全面經濟夥伴
關係協定（RCEP）。除了同意簽署協定外，三方也確認反對任何形式的保護主義。

《香港01》報導，中國商務部長鐘山表示，中日韓要共同反對單邊主義和貿易保護主義，
進一步提升貿易投資合作水平。根據日本《共同社》，日本經濟產業相梶山弘志表示，將
加快中日韓自由貿易協定（FTA）談判。

RCEP談判11月初在印度宣布退出後呈現僵局，日本一度強烈表示沒有印度，不簽署協定也
罷。梶山弘志稱將努力讓印度參與在內。此外，日韓因半導體材料出口管制而關係惡化，
當日會議結束後，日韓雙方官員短暫談話，不過並未透露具體內容。

這是自2016年10月在東京舉行以來，時隔約3年再次召開中日韓經貿部長會議。

日本仔，泡菜做乜撚野

01就咪放LIN啦

唔好意思 借個位黎

新德國聯署

德國聯邦議院《全球馬格尼茨基法案》

仲差44000人!!!!

目標50000人

（新德國聯署）仲欠47000人！ 請德國國會提出《全球馬格尼茨基法案》--LIHKG